\chapter{RESULTADOS Y DISCUSIÓN}
En el presente capítulo se expondrán los resultados de los experimentos de búsqueda por rango utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi.
Primero en la Seccion \ref{ex_exhaustive} se expondrán y analizarán los resultados de búsqueda por rango exhaustiva, luego en la sección \ref{ex_index} búsqueda por rango indexada utilizando el índice 
LC, y por último en la Sección \ref{ex_exhaustive_index} se compararán los resultados entre las versiones de búsqueda por rango exhaustiva e indexada.
Por cada sección se mostrará un gráfico indicando los tiempos de ejecución y un gráfico de barras correspondiente al speed-up alcanzado
que es la aceleración del algoritmo en versión paralela respecto a la versión secuencial del misimo $Tiempo_{secuencial}/Tiempo_{paralelo}$.

En las versiones que utilizan el coprocesador Intel Xeon Phi, se utilizan 4 threads por core, que es la cantidad máxima soportada por cada core,
los threads fueron distribuidos consecutivamente indicando esto en la variable de entorno MIC\_KMP\_AFFINITY\_ =compact (Sección \ref{prog_Xeon_Phi}).
Esto con el fin de optimizar el uso de cache, ya que cada 4 threads consecutivos distribuidos con \emph{compact} comparten los mismos recursos del core,
como la cache. Cabe destacar que el tiempo empleado en copiar los  datos desde la CPU a la Xeon Phi y viceversa
también son considerados, los que solo se realizan una única vez por ejecución.

\newpage 

\section{Experimentos sobre algoritmos exhaustivos \label{ex_exhaustive}}
En la Figura \ref{run_time_ex} se muestra un gráfico en donde en el eje de las abcisas se muestran los diferentes radios, y en el eje de las 
ordenas se muestra el tiempo de ejecución de los algoritmos MIC v1 y MIC v2. Los valores están normalizados al mayor valor observado en el experimento.
Se utilizó la base de datos CoPhIR con diferentes tamaños
y se utilizaron rangos que recuperan en promedio el 0.01\% 0.1\% y 1\% de los datos por consulta.
En este experimento se puede observar que la versión MIC v2 supera a la versión MIC v1 en los 3 tamaños de base de datos y con 3 tipos de radios distintos.
Esto ocurre porque los threads del algoritmo MIC v2 acceden a los mismos elementos de la base de datos por vez, pero procesando una consulta diferente, 
situación que favorece el uso de aciertos en cache. El tiempo de ejecución en similar en los 3 diferentes radios, porque al aumentar éste, el 
único tiempo adicional es el empleado para aumentar el contador de elementos encontrados dentro del radio.

\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_normalizado.ps}
   \caption{Tiempo de ejecuci\'on normalizado de los algoritmos exhaustivos. }
   \label{run_time_ex}
\end{figure}

\newpage

En la Figura \ref{speed-up_ex} se muestran ambos algoritmos exhaustivos multi-core utilizando 16 cores, y ambos algoritmos exhaustivos
utilizando el coprocesador Intel Xeon Phi. El speed-up fue calculado sobre la versi'on exhaustiva secuencial del algoritmo. Se puede observar
la diferencia de rendimiento entre los algoritmos MIC v1 y MIC v2  que son los algoritmos optimizados para el coprocesador Intel Xeon Phi
frente a las versiones muti-thread utilizando OpenMP, donde el algoritmo Exhaustivo MIC v2 muestra el mejor
rendimiento. Esto por las características del algoritmo MIC v2 en el acierto en el uso de cache y en la utilización de instrucciones vectoriales del
coprocesador que supera ampliamente a las versiones multi-thread resolviendo este tipo de problemas. Todas la versiones exhaustivas tienen
una pequeña diferencia al incrementar el rango, porque la única diferencia que existe al hacer esto
es el incremento del contador de resultados, ya que posiblemente más resultados serán retornados.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.6, angle=270]{fig/MIC_speed-up.ps}
   \caption{Speed-up de algoritmos exhaustivos. }
   \label{speed-up_ex}
\end{figure}
\newpage
\section{Experimentos sobre algoritmos basados en indexación \label{ex_index}}
En la Figura \ref{run_time_lc} se muestra un gráfico en donde en el eje de las ordenadas se muestra el tiempo de ejecución de los algoritmos
basados en indexación LC MIC Dist-Q y LC MIC Dist-C, y en el eje de las abcisas se muestran los diferentes radios utilizados.
Los valores están normalizados al mayor valor observado, en cada experimento. Se utilizó la base de datos CoPhiR con diferentes tamaños y
se utilizaron los rangos que recuperan en promedio el 0.01\% 0.1\% y 1\% de los datos por consulta. Se puede observar que la versión
LC MIC Dist-C supera a la versión LC MIC Dist-Q en los tres tamaños de bases de datos y en los 3 diferentes rangos. 
Esto sucede debido a que la versión LC MIC Dist-C hace un mejor uso de cache, ya que los cores acceden a una menor cantidad de elementos
aumentando la probabilidad de aciertos en el uso de cache.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_LC_normalizado.ps}
   \caption{Tiempo de ejecución de algoritmos basados en indexación.}
   \label{run_time_lc}
\end{figure}

\newpage

En la Figura \ref{speed-up_lc} se muestra un gráfico de barras correspondiente al speed-up de ambos algoritmos basados en indexación
optimizados para el coprocesador Intel Xeon Phi (LC MIC Dist-Q y LC MIC dist-C) y un algoritmo base multi-core usando 16 cores con OpenMP.
Se puede observar que la versión LC MIC Dist-C supera a la versión multi-thread del algoritmo, lo que sucede debido a la alta probabilidad de aciertos en el uso de cache y el uso intensivo de instrucciones vectoriales. Con este experimento se puede
mostrar el rendimiento que se puede lograr con un coprocesador Intel Xeon Phi frente a un servidor multi-core resolviendo este tipo de problemas,
ya que el coprocesador Intel Xeon Phi tiene características únicas como el ancho de banda de los registros vectoriales (AVX2 512 bit) o la
cantidad de cores integrados en el mismo chip con una alta velocidad de comunicación mediante el anillo bidireccional o la velocidad de la memoria GDDR 5 
con sus 16 canales.

Cuando la capacidad de descartar elementos decrece (aumentando el rango) el coprocesador Intel Xeon Phi no es tan afectado como la versión secuencial
y LC multi-thread. Finalmente se observa el creciente comportamiento de LC MIC Dist-C, ya que el algoritmo hace uso de la capacidad
que tiene el coprocesador para manejar 4 threads por core en donde se accede rapidamente a la cache y  se hace uso intensivo de instrucciones
vectoriales, situación que puede ser verificada el observar al creciemiento del speed-up a medida que se aumenta el radio de búsqueda.

\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/MIC_LC_speed-up_over-LC-sec-exhasutiva.ps}
   \caption{Speed-up de algoritmos basados en indexación.}
   \label{speed-up_lc}
\end{figure}
\newpage
\section{Experimentos entre versiones exhaustivas y basadas en indexación \label{ex_exhaustive_index}}
A continuación se muestra el resultado de los experimentos entre el mejor algoritmo exhaustivo utilizando un coprocesador Intel Xeon Phi (MIC v2 exhaustivo), 
la mejor versión basada en indexación LC en Xeon Phi (LC MIC Dist-C),  las versiones multi-core exhaustiva, y LC  (usando 16 cores).

En la Figura \ref{run_time_ex_lc} se puede observar el gráfico en donde en el eje de las ordenadas se muestra tiempo de ejecución de la mejor
versión exhaustiva en Xeon Phi (MIC v2), la mejor versión basada en indexación en Xeon Phi (LC MIC Dist-C), la versión exhaustiva multicore y basada en indexación LC multi-thread (16 cores),
y en el eje de las abcisas se muestran 3 diferentes radios.
Aquí se pueden observar las ventajas del algoritmo optimizado para el coprocesador LC MIC Dist-C sobre la versión exhaustiva MIC v2 también
optimizada para el coprocesador. Esto sucede por el diseño del índice LC,  su implementación en vectores y la distribución de los elementos entre clusters es conveniente para el coprocesador Intel Xeon Phi y su arquitectura, sin embargo la versión exhaustiva MIC v2 no supera
a la LC MIC Dist-C, pero puede ser utilizado en un mayor conjunto de bases de datos al no estar restringida a espacios métricos.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/Tiempo_MIC_vs_LC_BD-1700000.ps}
   \caption{Tiempo de ejecución de versiones exhaustivas y basadas en indexación. }
   \label{run_time_ex_lc}
\end{figure}

\newpage
En la Figura \ref{speed-up_ex_lc} se puede observar un gráfico de barras correspondiente al speed-up de las mismas versiones de la Figura \ref{run_time_ex_lc}, en donde la versión LC MIC Dist-C supera ampliamente a las otras versiones, pero se debe tener en cuenta que la
versión LC MIC Dist-C está limitada a espacios métricos, por lo que en el caso de tener una base de datos no métrica la mejor elección
será la exhaustiva MIC v2. Ambas versiones optimizadas para el coprocesador presentan buen rendimiento respecto a los algoritmos de
referencia (LC multi-thread y exhaustivo multi-thread), ya que este tipo de problemas hacen uso intensivo de las instrucciones vectoriales
del coprocesador y de la cache de éste. Tareas en las que se tiene un excelente rendimiento debido a la arquitectura y características únicas del 
coprocesador Intel Xeon Phi.
\begin{figure}[H]
\centering
   \includegraphics[scale=0.5, angle=270]{fig/speed-up_MIC_vs_LC_BD-1700000_over-exhasutiva-secuencial.ps}
   \caption{Speed-up de versiones exhaustivas y basadas en indexación. }
   \label{speed-up_ex_lc}
\end{figure}
